自煑撚分享區（1）

最近愛上自煑

中日意泰式都試過
屋企有大焗爐以前從冇用過

依家俾我霸住用

全部上Youtube 學
你哋有冇煑開嘢？
不如分享下心得/秘技/苦樂

單係點揀食材
去街市如何唔被呃買到平靚正嘢已有排講

連登仔個個都出街食飯原來

想請問煎豬扒用鐵pan定易潔好？

仲有用olive oil用邊隻煎嘢好，好似話唔知邊隻煙點高好啲

唔好叫我落牛油，怕太肥

olive oil用非extra virgin(即係就咁Olive Oil)
我鐵pan 易潔都有用
但鐵pan真係非常易黐底
要落多好多油
但鎖肉汁會好好多
如我買靚啲嘅豬扒會用佢
一般嘢就用返易潔

extra virgin就用嚟撈，但如pasta後尾加略撈，我都會用佢
香好多

我非專家純拋磚引玉

提一提，千萬咪貪平埋pomace oil

我用lodge seasoned carbon steel, 煎咩都唔會stick, 好好用。

lodge 我有
但懶養鍋

le creuset都有
staub都有

怕肥, 用易潔鑊吧， 煎蛋都可以唔用油
不過易潔鑊響使用上都有幾樣野要注意
1。唔好乾燒隻鑊
2。唔好用硬物刮鑊面
3。唔好用鋼絲刷洗鑊面

不過, 油太少, D食物煮出來無乜香味, 食起上嚟都無咁好食

係
要用海棉仲要係軟果邊

同埋唔好熱辣辣倒啲凍水去洗

煎嘢係咪落得太少油導致痴鑊會容易煎出致癌物？

無咁多研究呀我
但痴鑊本身就係好煩嘅嘢

又要用soda 粉去煲去浸

喂我岩岩先知鐵鑊原來唔用得清潔劑，用熱水加海綿硬嗰面就得

saucepan 我就用緊
BERNDES
好好用
但好不幸啱啱老母唔記得熄火乾煲膿咗
依家又用緊soda 水煲完浸緊

係呀
同埋你養鍋養得好會好好多
清潔完抹乾之後加油封面

燒焦係一個原因
油到左煙點會酸化變質, 呢個情況都會有致癌物...好似

可以, 不過要再加油過養鑊姐

係，無得懶
唔咁做就生銹

痴鑊係因為隻pan未夠熱

為咗斬腳指避沙蟲，我開始諗可唔可以蒸雞胸

你好似好怕油又好怕唔健康果隻

咁你買條慢煮棒啦
及屋企有oven會啱你
當然蒸都係一個好選擇

好似好多因素，第一未夠熱，第二太少油，第三食物未徹底解凍又濕，第四食物本身特性，例如魚！

有無慢煮棍
有既浸完, 用火槍燒香個面啦

健身又好, 減重都好, 人都係要有D油份先健康

你用緊乜鑊

蒸的話, 調味好可能會比較重手先好食

agree
同埋食材要鮮
如急凍嘢，就難啲好味

白切雞去皮去汁走醬走油, 仲要食雞胸, 好難想像係咩味

似健身人士不能忍受半點油同埋要高蛋白質果隻

其實健身都要有少量油份. 無油份個人會好撚乾

鐵pan同易潔都有，但我傾向用鐵pan煎肉，易潔整蛋同菜

鐵pan係邊隻

我都冇話講夠得好緊要，所以多咗學煎扒，不過係雞同豬，牛就咪搞我，太難

一田買，新買返黎係薄薄地灰灰地，好似叫熟鐵，宜家已經煮黑咗

俾你地睇穿係gym撚添

咁你講嘢口吻都好明顯

雞胸仲要蒸喎

牛都唔算好難, 唔難在唔係全熟先好食
雞, 豬, 要接近全熟, 又要唔好過熟, 又要保持有肉汁, 但又唔可能生. 其實仲難

同意

牛扒你買塊唔差嘅
用海鹽，黑椒 +香草就好ok了

問題係我幾驚煎緊等待嘅過程，唔知幾時反好，成敗就係呢一刻

呢一刻好大壓力喎，大家唔覺咩？

咁有經驗就知啦
同埋網上咁多教學

無所謂， 你古真係只可以反一次咩

係囉
唔好煎當咗炒咪得

煎牛唔使擔心，家用爐用中火，你煎佢3分鐘反又得，煎五分鐘都唔會燶到食唔到，最緊要係唔好太早反。或者你拎起佢睇下，未brown就煎多陣。

煎嘢一定用花生油 陣香味係其他油比唔上既
olive oil呢啲煮下意粉算啦

西餐嘅話我唔會用花生油喎

中餐日餐都唔會，反為加麻油

你煎開咩？

夜晚煮小菜 煎魚煎肉餅煎釀三寶嗰啲
西餐先用橄欖油
麻油陣味太霸道 落啲黎腌嘢就會

日本sesames oil 最x度

唔明

日本麻油味重

台灣麻油雞食過一次想嘔

我又整咗cabornara

想問下大家去開邊到買餸

鵝頸街市

不如試下焗豬扒！好簡單，用鹽胡椒olive oil搽匀，鐘意既加香草，據厚度每吋7分鐘焗200度，太薄會老，最好1吋以上

好食過任何地方既煎豬扒多汁又嫩，一齊焗埋薯仔再烚d菜咁又餐，焗完用個盆即刻食，pan/碟都唔洗洗，平時自己一個整都好簡單

最緊要買靚肉，eg丹麥泰國個d，唔好買大陸野

我有焗開
加新鮮rosemary + 少少🍋汁同削皮 olive oil

泰國唔算靚吧
西班牙伊比利亞黑毛豬
本地其實都有d ok

新加坡呢？

新加坡麻油雞？

新加坡有麻油品牌
759有售

未試過
淨係試過買日本麻油用,幾似出前一丁味
街邊魚肉生嗰d無乜麻油味
之前臺灣食完麻油雞返黎之後，一枝麻油都未買過

夜媽媽焗薯角

想請教點整？

我主要跟2條片做

其實全部油都係用hexane extract
唔止Olive oil, 花生粟米菜籽油都係
因為用hexane yielding最高
亦都係一種food technology

可否講得淺白啲
我諗好多人想知你講乜單唔太明

用緊濕鳩信用卡贈品麵包機整緊麥包

淺白啲，我試下
依家既food technology通常用hexane嚟提取油份

hexane係有機溶劑，所以油份呢啲有機嘢係會容易溶喺裡面，產量亦會提高。

而且hexane嘅boiling point低，加熱後hexane就會蒸發留低boiling point較高嘅油份。

而家food industry太多都會開始用呢種科技提取油份增加產量，亦係FDA認可既

咁喺食味同健康2個層面上
Hexane係咪都唔係好嘢？
定無關係？

估唔到好成功
焗緊嘅時候唔算好香因為我無落牛油同蛋

咁健康啲，同埋因為係麥包故無咁香

但好好食，有層次啲味，皮又脆

已食晒

其實hexane係好易分出來嘅
殘留係油份上係非常少，大部份食品oil product都冇殘留
有殘留嘅濃度可以用ppb計 (part per billion)

所以健康方面唔會構成問題，食味方面，FFA，ketone， aldehyde先係構成唔同食味嘅主要原因

所以食味上分別同hexane基本上冇關係

如果係咁
根本唔駛理喎
請問你係咪讀nutrition 或food technology相關 ？

係讀呢啲所以清楚少少

因為相當專門
其實聽完都一頭霧水

冇人

薑蔥急凍韓國蠔飯

買日本廣島蠔信心大啲

可否教整麵包，出街買嘅麵包好多化學嘢

係
韓國蠔好細隻

其實我都係網上學
英文，中文都會睇
睇得多就知邊啲可跟邊啲唔跟

要花時間心機囉如果手楺

部2手麵包機唔多掂，焗極都好細舊

我啱啱用完instant yeast,下次會只用佢嚟攪麵糰
之後就手做返(係taobao 訂咗堆用具，等佢哋到步就試)

自焗薯角自製青醬自焗麵包+魚柳

咁靜嘅

我都好鍾意自煮，覺得煮飯好減壓，每次都好期待weekend，因為可以試煮唔同嘅菜。

你整同影得靚我10
九幾倍

睇唔真係咩嚟添

焗薯仔啡菇
威靈頓牛柳
羅宋湯
白酒蜆肉意粉

我前排都整咗肉桂提子鄉村包，無麵包機唯有用手搓。

為咗想一早起身就有新鮮出爐麵包，

所以係第二次發酵時，將麵糰放入雪櫃作低溫發酵，

出黎效果幾好，新鮮出爐麵包果然寧舍唔同，

個外皮係脆卜卜，內裡軟綿綿，

但唔知點解放到第二日佢就硬過石頭，唔知係咪有咩秘技？

羅宋湯係港式？無落紅菜頭？

我未學過手搓
上次係臨急臨忙上youtube
學
等啲工具淘到返嚟後會再整

可能用麵包機打麵糰
之後再手搓同等佢3次發酵(上網睇話要發3
次，頭一次1小時 之後再搓等佢rest 15分鐘

最後再發多次45分鐘

始終用焗爐焗比用麵包機香好多
放多日就硬，係呀，好在我都幾like食硬包

港式
紅菜頭個味我同屋企人都麻麻地

日式蠔飯配麵豉湯

個蠔係咪要煮咗先

姜蔥炒蟹

要，解凍後用生粉洗到乾淨
用日式出汁+薑蓉+豉油+味琳同酒
報滾再加印乾水嘅蠔煲2分鐘

之後將啲湯汁放晒落電飯煲
飯好先放蠔焗5-10分鐘即成
期間再加蔥等

我用韓國蠔

好平咋

好呀唔該你
見老母買咗包蠔 但未整過蠔唔識整

上網睇youtube大把人教
我都係咁學

我想問呢，煮意粉，啲意粉醬唔落落個pan同啲意粉煮，就咁上碟先撈落去食得唔得？

因為個pan成pat嘢好難洗

落但最尾先落
你個pan 咩pan嚟㗎

易潔鑊

咁講真任何paste都係難洗

唔好煮醲就得

知唔知秋葵點煮先好食

有冇人可以分享下有咩容易蒸煮菜色？

點為之易？

醃完全部野直接蒸 我都係蒸雞肉同菜多

對我嚟講
所有凖備時間少於30分鐘嘅都叫唔難

係啊 最近開始忙 同埋想食健康d 以前中意炒野

有焗爐會健康d

有時都會用焗爐 好方便 主要係煮得多開始諗唔到煮乜
係外國成日唔想出街 去親cotsco同亞超就入貨

又係外國

連登自煑撚好似大部分喺外國

係香港出街食同叫外賣方便咁多 相對又無咁貴
去左外國先特別想食中式野

學下整蝦米腸

奄同炒都好食

自製白汁海鮮千層麺

正在食緊

做咩喺keyboard前？

屋企無飯枱, 邊上連登邊食

沙律

簡簡單單海南雞翼飯

有冇食譜分享煮飯步驟?

高汁焗蛋

紅椒上面黑色係?

大啡菇個掟

焗? 會乾?

No

當然要噴d olive oil

不知幾juicy

椰菜花就要烚3.5分鐘先好放焗爐

求海南雞飯食譜

雞翼浸鹽水半個鐘
兩片薑加幾條蔥煲滾水加4茶匙鹽，海水咁上下味就可以熜火落雞翼，每十分鐘再開火煲滾d 水再熜火，二十分鐘後插下隻雞翼有冇熟，熟左就可以攞出黎過冰水備用
飯先用水油浸二十分鐘再落飯煲
再加半茶匙薑黃粉，加兩條拍過既香茅，碎乾蔥，兩片蒜頭，再加雞湯代水開制煲飯
飯搞掂放半茶匙豬油加少少鼓油撈勻裝飯

鼓油我係泰國買既海南雞醬油直接用
不過冇既可以用生抽加糖加老抽煲稠佢都得

泰國買既海南雞醬

自煮

椰香咖喱雞

見唔到雞

因用了雞柳

粉紅色衫海南雞
個醬真心正

咖哩蛋包飯
個蛋真心難整到仆街
第三次失敗

有冇圖

大陸油

東南亞華僑都係用簡體字

用咩奄

(日劇都教煮)日本人最熟悉嘅即食拉麵味道 札幌一番味噌

白茄子雲耳白味噌丼（日式）

其實青豆可用秋葵代替

日式

係

非焗

唔洗

煮多d焗

點解

日式太入門

日式有日式嘅好食
我咩都整

你整開啲乜？
都po 下啦

整飯團比女朋友帶飯整多左飯包多個比自己食
特登買包蟹自己撈烏冬食
好撚正

明太子意粉
忌廉撈意粉真係好難預份量

擺盤唔差

好似冇哂人

聽日打算整依樣

整過 好味呀

有咩秘抉？